\chapter{IT Service Management}
\label{chap: IT Service Management}

\section{Alternativen}
\label{chap: Moeglichkeiten zur Servicedefinierung}

Alle Unternehmen stellen Dienstleistungen zu Verfügung. Doch damit dies auch in angemessener Qualität zustande kommt, 
müssen Unternehmen permanent agil und anpassungsfähig sein. Durch die Definierung der IT-Services, mittels einer Ansetzung an Best Practices, 
ist die Erhöhung der Erfolgschancen deutlich höher.
\

Dabei bieten diese Quellen Best Practices:

\begin{quote}
    \begin{itemize}
        \item   \emph{Öffentliche Frameworks und Standards
        \item   Proprietäres Wissen von Organisation und einzelnen Personen}
    \end{itemize}
\end{quote}

so laut \citetitle[]{ITIL}\footcite[][Kap.\ 1.1]{ITIL}

\noindent
\\
In diesem Fall wird für die erste Möglichkeit sich entschieden,
weil innerhalb des Unternehmens SSIT Solutions KG kein qualifiziertes
 Wissen bezüglich des IT Service Managements vorhanden ist.
 Dabei stellt sich nur noch in Frage, welches der Frameworks der momentanen Situation
 sich eignet.

\subsection{Vergleich zwischen diversen Frameworks}
\label{chap: Vergleich Frameworks}

Es gibt eine Menge an öffentlichen Frameworks, die von verschiedenen Publikatoren
veröffentlicht wurden. Jedoch sind drei von ihnen in diesem Fall interessant.
absteigend sortiert nach Häufigkeit der Verwendung:
\\
\begin{itemize}
    \item \textbf{ITIL}:  \textbf{I}nformation \textbf{T}echnology \textbf{I}nfrastructure
                          \textbf{L}ibrary
    \item \textbf{COBIT}: \textbf{C}ontrol \textbf{Ob}jectives for \textbf{I}nformation 
                          and Related \textbf{T}echnologies
    \item \textbf{MOF}:   \textbf{M}icrosoft \textbf{O}perations \textbf{F}ramework
\end{itemize}
\noindent
\\
Zwar sind alle Frameworks effizient, doch erst wenn sie in der richtigen
Ausgangslage verwendet werden. 
\\
Hier eine kurze Darstellung der Kernprozesse der erwähnten Frameworks:

\begin{itemize}
    \item ITIL
    \begin{itemize}
        \item Service Strategy
        \item Service Design
        \item Service Transition
        \item Service Operation
        \item Continual Service Improvement
    \end{itemize}
    \item COBIT
    \begin{itemize}
        \item Plan and Organise
        \item Acquire and Implement
        \item Deliver and Support
        \item Monitor and Evaluate
    \end{itemize}
    \item MOF
    \begin{itemize}
        \item Plan
        \item Deliver
        \item Operate
        \item Manage
    \end{itemize}
\end{itemize}

\noindent
\\
COBIT wird eher für Unternehmen verwendet, die hauptsächlich
 eine Prüfung der IT-Prozesse durchführen. Dabei ist dieses Framework mit ITIL zwar ziemlich
 ähnlich, aber der Hauptunterschied liegt dabei, dass COBIT prozessbasiert ist.
 ITIL hingegen ist dienstleistungsbasiert.{\footnote{\url{https://de.wikipedia.org/wiki/COBIT}}
\\
MOF ist verglichen mit ITIL allerdings basierend auf Service Management Funktionen
und geeignet für alltägliche IT Praktiken, wobei beide einem Lebenszyklus 
der Dienstleistungen folgen.\footnote{\url{https://technet.microsoft.com/en-us/library/dd320379.aspx}}
\\
Doch aufgrund der weltweiten Verbreitung und Bekanntheit von ITIL, wurde in der Projektgruppe 
dieses Framework als IT Service Management ausgewählt. Auch unser Abteilungsvorstand Dipl.-Ing 
Felix Schwab hat uns ITIL empfohlen. Somit stand dies fest.

\section{ITIL im Detail}
\label{chap: ITIL im Detail}


\subsection{Allgemeines}
\label{chap: Einfuehrung}

Damit man mittels ITIL erfolgreich sein kann, beziehen sich Unternehmer auf die vorteilreichen Beschreibungen von Praktiken,
um mit diesen einen Return on Investment (Ertrag einer Investition) zu erzielen. Dadurch können Organisationen zum Beispiel 
Folgendes erlangen:


\begin{quote}
\begin{itemize}
    \item \emph{Schaffung von Mehrwert für Kunden durch Services durch verbesserte Kundenbeziehungen
    \footcite[][Kap.\ 1.2]{ITIL}
    \item Integration der Geschäftsstrategie sowie der Bedürfnisse des Kunden in die Strategien von Services
    \footcite[][Kap.\ 1.2]{ITIL}
    \item Messung, Überwachung und Optimierung der Leistung von IT Services und Service Provider und Senkung von Kosten}
    \footcite[][Kap.\ 1.2]{ITIL}
    \item uvm.
\end{itemize}
\end{quote}
